[HSBC跪低] 滙豐炒逆權外判工

滙豐炒逆權外判工 400人聲討

大批市民昨晚在遮打花園集會，抗議滙豐無理炒人。張志華攝

【本報訊】白色恐怖蔓延至銀行業。滙豐銀行外判員工梁禮邦疑因月初設街站招募業界人士籌辦工會，數日後即被滙豐解僱。他昨晚於中環遮打花園發起集會，反對滙豐打壓並要求復職，大會指約400名市民聲援，包括職工盟、工學同行等勞工組織成員。

月初籌辦工會 拒公司利誘

梁禮邦稱，被滙豐解僱後，外判公司曾安排他任職另一機構，待遇與原本職位相若，以換取他放棄組織工會和對外公開事件。他拒絕並要求復職，卻被迫放無薪假期，現只靠積蓄度日，但仍不放棄籌組工會，暫獲20名金融及銀行業界人士響應，未來會正式註冊成立。

梁批評滙豐利用外判制度逃避僱主責任，他指，隨着國企中國平安入主成最大股東後，滙豐已淪為中資企業，不排除解僱壓力來自中共，透過剝削僱員參與和組織工會，阻止更多人響應反送中運動，變相是政治打壓。

職工盟總幹事蒙兆達昨現身力撐，讚揚梁面對利誘仍不放棄公義。他指中資機構早已對港伸出魔爪，利用經濟影響力，收窄職場言論自由，迫令員工為保飯碗噤聲。他強調工會扮演防火牆角色，保障港人罷工權益，建議立法規管僱主歧視員工政治立場，以言入罪應視為不合法解僱。

任職金融業的馮先生直言行內文化向錢看，內地帶來機遇收賣人心，但今次卻被梁的勇氣所感動，「想多謝佢踏出第一步」，亦認同有必要成立工會，增加員工議價能力，爭取落實標準工時等權益。

■記者梁銘恩

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

好黑暗

中銀 匯豐 渣打 恆生 東亞
通通跪低